特朗普將提移民改革 精通英語高學歷者優先

特朗普將公佈女婿庫什納有份構思的移民改革方案。(互聯網)

美國總統特朗普周四將公佈移民政策改革方案，合法移民的申請，將由過往幾十年家庭團聚為主的政策，轉移至「擇優而取」制度。

特朗普政府一名高官表示，根據計劃，合法移民數目將維持每年約110萬，但家庭團聚申請名額將會減少，同時會實行「擇優而取」（merit-based）的制度，即英語流利、已獲工作機會的高學歷申請人將獲優先考慮。

同時，政府將建議加強邊境保安以堵截非法入境者，措施包括修建南方圍牆、加強邊境口岸的人流及貨物檢查以打擊毒品走私。政府又建議增加在邊境徵收的費用以補貼邊境保安開支。

不過，計劃迴避了兩個民主黨最關注的問題：如何應付與日俱增、從墨西哥湧入的非法移民，以及被稱為「追夢者」的年輕無證移民問題。

改革計劃主要由庫什納（Jared Kushner）和米勒（Stephen Miller）兩名白宮高級顧問，以及白宮經濟顧問哈西特（Kevin Hassett）構思。雖然獲國會通過機會不大，但鑑於移民問題是明年選舉的一大議題，特朗普希望公佈一個能收窄共和黨人分歧的移民改革計劃。

路透社

大陸人未日?

家庭團聚

晨早就要

十幾年前我一個親戚移民去美國

而家申請到成個家族幾十人過去

正

trump真係好務實

呢d咪做實事囉

要識英文

團聚唔一定要喺美國

香港如果跟就好

同香港一鳩樣

連登仔即刻鳩衝

In Trump we trust

應該要加埋技術人材咁先令國家更富強

頭去個班捱得好辛苦 不過而家好好環境咁

屌你正路啦，唔識英文去美國扮樹定扮石頭呀？

美國太多低學歷福見人之類

冇錯喇 唔識英文過人地地方 係人都知你博咩

連登仔撚識英文，subway都this this this

應該逐啲支那人一機機咁運番支那

蝗

識造墻可能仲有得加分

全部係唐人街做廚師or打雜